[Noise] 2013.07.19

1. 单纯和天真的人很多。单纯、天真并且宽容的人很少。如果道德大棒有形，很多所谓的「好人」简直凶神恶煞。洁身自好，远离好人。2. CSS3 动画制作工具，简单易用。随着 CSS3 应用越来越多，以后或许会有类似 Flash Builder 那种专门制作动画的 IDE.3. 一些 CSS3 动画集合，可以直接拿来使用。4. 无论写小说还是写代码，命名从来都不简单。李逵、武松、贾宝玉、郭襄……这些名字越琢磨越有意思，而且和人物有着可怕的联系。因为母语不是英语，写代码时命名变量和函数名要想好久，很难做到让它们「自解释」，写 svn/git comments 更是不知所措。Apple 开发过许多产品，code name 都很有意思，这份名单是很好的学习资料，可以锻炼自己的「命名肌」。5. 一句话，分析是简化性的。自从分析在自然科学中获得了明显的成功以后，它就变为一种普遍性的方法，不仅用来处理未知的或难解的问题，而且应用于一切有意思的东西，好像它们都是难题一样。 —— 雅克·巴尔赞《》